寶蓮燈係咪蓮燈教之始？寶仙子又係邊個？

《寶蓮燈》，又名《劈山救母》，是中國古代神話傳說之一。

玉帝的妹妹瑤姬，向女媧娘娘學藝後下凡降魔，卻與凡人楊天祐相戀，於是他們結婚，生下了孩子們，第一個孩子為楊大郎（名為楊蛟、楊昭），第二個孩子為楊戩（楊二郎），第三個孩子為楊嬋（三娘子、三聖母）。有的版本中楊天祐又稱「楊大郎」

後來楊戩（楊二郎）學成道法，在梅山上結廬安居，並與梅山上的康安裕、張伯時、李煥章、姚公麟、郭申、直健等六名神靈鬥法，最後六人服於二郎幕府，是為梅山六兄弟，帳下還有一千二百個草頭神，以及哮天犬、神鷹。二郎帶着六兄弟，以斧劈桃山，救出母親。玉皇大帝念楊戩純孝且肉身得道，封他為灌江顯聖二郎真君（二郎神），六兄弟各封為太尉、將軍。將楊嬋封為「華山三聖母」，也把楊天祐、楊戡釋放，並封為仙官。但玉皇大帝也跟楊戩約定，不能再縱容妹妹嫁給凡人。

楊嬋成仙以後，在華山上頗享香火，一名人間書生劉彥昌落第後到華山遊覽進香，非常欣賞於「華山三聖母」的美貌，自言自語地說，「如能娶妻如此，死而無憾」，出廟門之後，卻被一條千年蛇精嚇死。三聖母化身民女前去搭救，也傾心於劉彥昌的俊朗，終於在侍女朝霞的撮合下，嫁給了劉彥昌，二郎神為了當年的誓言，乘着月黑風高，令梅山六兄弟帶着哮天犬盜走了「寶蓮燈」，楊嬋於是束手就擒，二郎鎮壓楊嬋於華山的蓮花峰之下。其兒子劉沈香長大後經朝霞指點，拜霹靂大仙〈有些版本為孫悟空，並賜與白龍馬〉為師，而學得一身高強的本領，取回女媧娘娘賜給母親的「寶蓮燈」，最後感動了二郎神（一說打敗二郎神），二郎神給了沈香當年劈開桃山的大斧，沈香於是劈開了蓮花峰，救出了母親。